[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( frac{1}{ sqrt[4]{3}} times 3^{ frac{7}{4}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{9} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "3",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^3 + 4x + 5 )에 대하여 ( f'(1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등비수열 ( {a_n } ) 에 대하여 (a_1 2, a_2 a_4 36 ) 일 때, ( frac{a_7}{a_3} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "(3 sqrt{3} )",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 (f(x) 2x^3 + 3x^2 12x + 1 ) 의 극댓값과 극솟값을 각각 (M, m ) 이라 할 때, (M + m ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi )인 ( theta )에 대하여 ( frac{ sin theta}{1 sin theta} frac{ sin theta}{1 + sin theta} 4 )일 때, ( cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 4 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^n frac{a_{k+1} a_k}{a_k a_{k+1}} frac{1}{n} ] 을 만족시킨다. (a_{13} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "7",
        "choice3": "5",
        "choice4": "3",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "삼차함수 (f(x) )가 [ lim_{x to 0} frac{f(x)}{x} lim_{x to 1} frac{f(x)}{x 1} 1 ] 을 만족시킬 때, (f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "시각 ( t k )에서 점 P의 가속도가 12일 때, 시각 ( t 3k )에서 ( t 4k )까지 점 P가 움직인 거리는? (단, ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "23",
        "choice2": "25",
        "choice3": "27",
        "choice4": "29",
        "choice5": "31",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 양수 ( a, b )에 대하여 곡선 ( y a sin b pi x ) ((0 leq x leq frac{3}{b}) )이 직선 ( y a )와 만나는 서로 다른 두 점을 ( A, B )라 하자. 삼각형 ( OAB )의 넓이가 ( 5 )이고 직선 ( OA )의 기울기와 직선 ( OB )의 기울기의 곱이 ( frac{5}{4} )일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 [ xf(x) 2x^3 + ax^2 + 3a + int_{1}^{x} f'(t) dt ] 를 만족시킨다. ( f(1) int_{0}^{1} f(t) dt )일 때, ( a + f(3) )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "반지름의 길이가 (2 sqrt{7} )인 원에 내접하고 ( angle A frac{ pi}{3} )인 삼각형 (ABC )가 있다. 점 (A )를 포함하지 않는 호 (BC ) 위의 점 (D )에 대하여 ( sin( angle BCD) frac{2 sqrt{7}}{7} )일 때, (BD + CD )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{19}{2} )",
        "choice2": "(10 )",
        "choice3": "( frac{21}{2} )",
        "choice4": "(11 )",
        "choice5": "( frac{23}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "첫째항이 45이고 공차가 ( d )인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시키도록 하는 모든 자연수 ( d )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "44",
        "choice2": "48",
        "choice3": "52",
        "choice4": "56",
        "choice5": "60",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 ( f'(0) f'(2) 0 )인 삼차함수 ( f(x) )와 양수 ( p )에 대하여 함수 ( g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x) f(0) & (x leq 0) f(x + p) f(p) & (x > 0) end{cases} ] 이라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 ( |a_1| leq 1 )이고, 모든 자연수 ( n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} 2a_n 2 & left( 1 leq a_n < frac{1}{2} right) 2a_n & left( frac{1}{2} leq a_n leq frac{1}{2} right) 2a_n + 2 & left( frac{1}{2} < a_n leq 1 right) end{cases} ] 을 만족시킨다. (a_5 + a_6 0 )이고 ( sum_{k 1}^{5} a_k > 0 )이 되도록 하는 모든 (a_1 )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2} )",
        "choice2": "5",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "6",
        "choice5": "( frac{13}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_2 100 2 log_2 5 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (f(x) )에 대하여 (f'(x) 8x^3 12x^2 + 7 )이고 (f(0) 3 )일 때, (f(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{10} (a_k + 2b_k) 45, quad sum_{k 1}^{10} (a_k b_k) 3 ] 일 때, ( sum_{k 1}^{10} left(b_k frac{1}{2} right) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 6x^2 + 5x )에서 ( x )의 값이 0에서 4까지 변할 때의 평균변화율과 ( f'(a) )의 값이 같게 되도록 하는 ( 0 < a < 4 )인 모든 실수 ( a )의 값의 곱은 ( frac{q}{p} )이다. ( p+q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( f(x) frac{1}{2} x^3 frac{9}{2} x^2 + 10x )에 대하여 ( x )에 대한 방정식 ( f(x) + |f(x)| + x 6x + k )의 서로 다른 실근의 개수가 4가 되도록 하는 모든 정수 ( k )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(a > 1 )인 실수 (a )에 대하여 직선 (y x + 4 )가 두 곡선 (y a^{x 1} ), (y log_{a}(x 1) ) 과 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 곡선 (y a^{x 1} )이 y축과 만나는 점을 C라 하자. (AB 2 sqrt{2} )일 때, 삼각형 (ABC )의 넓이는 (S )이다. 50 ( times ) (S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 192
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 (f(x) ) 에 대하여 함수 [g(x) f(x 3) times lim_{h to 0^+} frac{|f(x+h)| |f(x h)|}{h} ] 가 다음 조건을 만족시킬 때, (f(5) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 108
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{2 times 3^{n+1} + 5}{3^n + 2^{n+1}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(2 cos alpha 3 sin alpha )이고 ( tan( alpha+ beta) 1 )일 때, ( tan beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(t ln 2 ) 일 때, ( frac{dy}{dx} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{4} )",
        "choice5": "( frac{1}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "그림과 같이 곡선 (y sqrt{ frac{3x + 1}{x^2}} (x > 0) )와 (x )축 및 두 직선 (x 1 ), (x 2 )로 둘러싸인 부분을 밑면으로 하고 (x )축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정사각형인 입체도형의 부피는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 ln2 )",
        "choice2": "( frac{1}{2} + 3 ln2 )",
        "choice3": "(1 + 3 ln2 )",
        "choice4": "( frac{1}{2} + 4 ln2 )",
        "choice5": "(1 + 4 ln2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{3}}{9} )",
        "choice2": "( frac{5 sqrt{3}}{18} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{3}}{18} )",
        "choice5": "( frac{4 sqrt{3}}{9} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 점 P와 R 사이의 거리를 ( f( theta) )라 할 때, ( int_{ frac{ pi}{6}}^{ frac{ pi}{3}} f( theta) d theta )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{3} 3}{2} )",
        "choice2": "( sqrt{3} 1 )",
        "choice3": "( frac{3 sqrt{3} 3}{2} )",
        "choice4": "( frac{2 sqrt{3} 1}{2} )",
        "choice5": "( frac{4 sqrt{3} 3}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "방정식 (f(x) 0 )의 서로 다른 두 실근을 ( alpha, beta )라 할 때, (( alpha beta)^2 )의 값을 구하시오. (단, (a, b )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 9인 삼차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. [ (가) lim_{x to 0} frac{ sin( pi times f(x))}{x} 0 ] [ (나) f(x)의 극댓값과 극솟값의 곱은 5이다. ] 함수 ( g(x) )는 ( 0 leq x < 1 )일 때 ( g(x) f(x) )이고 모든 실수 ( x )에 대하여 ( g(x+1) g(x) )이다. ( g(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, ( int_{0}^{5} x g(x) , dx frac{q}{p} )이다. ( p+q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 115
    }
]